7.1案范手足上次提堂獲准保釋 律政司申請覆核冀還柙 彭寶琴拒絕控方要求 惟需加密保釋次數

#高等法院第廿八庭
#彭寶琴法官
👤范(27) #0701立法會
#就准予保釋的決定而作出的覆核申請

控罪：
① 暴動
被控於2019年7月1日在中環立法會道1號立法會綜合大樓一帶，與其他不知名人士參與暴動。

② 進入或逗留在會議廳範圍
於2019年7月1日，在進入立法會會議廳範圍內未有遵守立法會人員為維持秩序而發出的指示，而該指令是用以規限任何人進入立法會會議廳範圍，或規限該些人士在立法會會議廳範圍內的行為。

--------------------------
📌背景：
控方一直未能在聆訊前派遞傳票予被告，至2020年11月30日才被押解到東區裁判法院提堂，錢禮主任裁判官最終准予被告保釋。

律政司不滿裁判官的決定，遂向高等法院原訟法庭提出覆核申請，要求撤銷答辯人的保釋。

--------------------------
🟢
彭寶琴法官不接納申請方的保釋覆核申請理據，批准答辯人繼續保釋，但需要遵守更嚴格的保釋條件:

① 額外增加一位擔保人及$10,000人事擔保
② 警署報到頻率由隔週1次改為每週3次
③ 宵禁 23:00 - 06:00
④ 明天17:00前向高等法院呈交工作證明、僱傭合約、職員證副本

又係彭

律政司：應該判100年監禁
彭：我地依法處事 判50年就得

睇錯以為彭又唔放過人

律政狗

睇清楚啦
彭寶琴係拒絕律政司要求還押
btw呢條都係紅官 做一次好人唔代表佢好人

但bail condition加辣呢

3 times a week?
i diu you lomo ar!?

加辣但都起碼俾保先
同都唔算真係好辣

犯手足

同埋我記得呢個手足好似缺席過提堂
如果加辣都可以理解

原來係咁...我仲奇怪點解doj會無啦啦打上高院要求撤銷保釋，之前未試過咁

大公文匯都有出聲嘈

有冇多啲detail？最好有其他source
點解之前會缺席聆訊嘅？